const questionsOne = [
  {
    letter: "a",
    answer: "abducir",
    status: 0,
    question:
      "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien",
  },
  {
    letter: "b",
    answer: "bingo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'ISDI Coders' en las sesiones de precurso",
  },
  {
    letter: "c",
    answer: "churumbel",
    status: 0,
    question: "CON LA C. Niño, crío, bebé",
  },
  {
    letter: "d",
    answer: "diarrea",
    status: 0,
    question:
      "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida",
  },
  {
    letter: "e",
    answer: "ectoplasma",
    status: 0,
    question:
      "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación",
  },
  {
    letter: "f",
    answer: "facil",
    status: 0,
    question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad",
  },
  {
    letter: "g",
    answer: "galaxia",
    status: 0,
    question:
      "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas",
  },
  {
    letter: "h",
    answer: "harakiri",
    status: 0,
    question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento",
  },
  {
    letter: "i",
    answer: "iglesia",
    status: 0,
    question: "CON LA I. Templo cristiano",
  },
  {
    letter: "j",
    answer: "jabali",
    status: 0,
    question:
      "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",
  },
  {
    letter: "k",
    answer: "kamikaze",
    status: 0,
    question:
      "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria",
  },
  {
    letter: "l",
    answer: "licantropo",
    status: 0,
    question: "CON LA L. Hombre lobo",
  },
  {
    letter: "m",
    answer: "misantropo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas",
  },
  {
    letter: "n",
    answer: "necedad",
    status: 0,
    question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia",
  },
  {
    letter: "ñ",
    answer: "señal",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",
  },
  {
    letter: "o",
    answer: "orco",
    status: 0,
    question:
      "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien",
  },
  {
    letter: "p",
    answer: "protoss",
    status: 0,
    question:
      "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft",
  },
  {
    letter: "q",
    answer: "queso",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche",
  },
  { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor" },
  {
    letter: "s",
    answer: "stackoverflow",
    status: 0,
    question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático",
  },
  {
    letter: "t",
    answer: "terminator",
    status: 0,
    question:
      "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984",
  },
  {
    letter: "u",
    answer: "unamuno",
    status: 0,
    question:
      "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
  },
  {
    letter: "v",
    answer: "vikingos",
    status: 0,
    question:
      "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa",
  },
  {
    letter: "w",
    answer: "sandwich",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso",
  },
  {
    letter: "x",
    answer: "botox",
    status: 0,
    question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética",
  },
  {
    letter: "y",
    answer: "peyote",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos",
  },
  {
    letter: "z",
    answer: "zen",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional",
  },
];

const questionsTwo = [
  {
    letter: "a",
    answer: "aceituna",
    status: 0,
    question: "CON LA A. Fruto del olivo",
  },

  {
    letter: "b",
    answer: "barco",
    status: 0,
    question: "CON LA B. Embarcación que navega por el mar",
  },

  {
    letter: "c",
    answer: "cafe",
    status: 0,
    question: "CON LA C. Bebida de color marrón y sabor amargo",
  },

  {
    letter: "d",
    answer: "detective",
    status: 0,
    question:
      "CON LA D. Persona que tiene por oficio investigar asuntos por encargo de un cliente",
  },

  {
    letter: "e",
    answer: "escalera",
    status: 0,
    question:
      "CON LA E. Construcción que sirve para subir y bajar de un piso a otro",
  },

  {
    letter: "f",
    answer: "flecha",
    status: 0,
    question:
      "CON LA F. Proyectil que se dispara mediante un arco y que consiste en una vara delgada y ligera terminada en una punta afilada",
  },

  {
    letter: "g",
    answer: "gato",
    status: 0,
    question:
      "CON LA G. Animal mamífero doméstico. Tiene bigotes y el pelo puede ser largo o corto y de diferentes colores",
  },

  {
    letter: "h",
    answer: "horario",
    status: 0,
    question:
      "CON LA H. Distribución de las horas en que se realiza una actividad o trabajo o se presta un servicio",
  },

  {
    letter: "i",
    answer: "innovar",
    status: 0,
    question: "CON LA I. Cambiar las cosas introduciendo novedades",
  },

  {
    letter: "j",
    answer: "jardin",
    status: 0,
    question:
      "CON LA J. Terreno donde se cultivan plantas y flores con fines ornamentales",
  },

  {
    letter: "k",
    answer: "kilo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA K. Unidad de masa del Sistema Internacional, de símbolo kg",
  },

  {
    letter: "l",
    answer: "lienzo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA L. Tela fuerte que los pintores la utilizan en general para pintar cuadros",
  },

  {
    letter: "m",
    answer: "miel",
    status: 0,
    question:
      "CON LA M. Sustancia densa, pegajosa y dulce que fabrican las abejas. Es comestible",
  },

  {
    letter: "n",
    answer: "niebla",
    status: 0,
    question:
      "CON LA N. Acumulación de partículas de agua que forma una capa extensa en contacto con la superficie terrestre y reduce la visibilidad",
  },

  {
    letter: "ñ",
    answer: "sueño",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Ñ. Sucesos o imágenes que se representan en la fantasía de alguien mientras duerme",
  },

  {
    letter: "o",
    answer: "oferta",
    status: 0,
    question:
      "CON LA O. Puesta a la venta de un determinado producto rebajado de precio",
  },

  {
    letter: "p",
    answer: "palmera",
    status: 0,
    question: "CON LA P. Pastel de hojaldre con forma de corazón",
  },

  {
    letter: "q",
    answer: "quedada",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Q. Acción de quedar o concertar una cita un grupo de personas",
  },

  {
    letter: "r",
    answer: "rayo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA R. Chispa eléctrica de gran intensidad producida por descarga entre dos nubes o entre una nube y la tierra",
  },

  {
    letter: "s",
    answer: "salsa",
    status: 0,
    question:
      "CON LA S. Género de música popular bailable, con influencia afrocubana, que ejecuta una orquesta acompañada por instrumentos tradicionales del Caribe y por uno o varios cantantes",
  },

  {
    letter: "t",
    answer: "tapa",
    status: 0,
    question:
      "CON LA T. Pieza que se encuentra en la parte superior de un objeto y que sirve para cerrarlo o cubrirlo",
  },

  {
    letter: "u",
    answer: "unicornio",
    status: 0,
    question:
      "CON LA U. Animal fabuloso que fingieron los antiguos poetas, de forma de caballo y con un cuerno recto en mitad de la frente",
  },

  {
    letter: "v",
    answer: "verano",
    status: 0,
    question:
      "CON LA V. Estación del año que empieza el 21 de junio y termina el 21 de septiembre",
  },

  {
    letter: "w",
    answer: "wifi",
    status: 0,
    question:
      "CON LA W. Tecnología que permite conectar diferentes equipos informáticos a través de una red inalámbrica de banda ancha",
  },

  {
    letter: "x",
    answer: "pixel",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA X. Unidad básica de una imagen digitalizada en pantalla a base de puntos de color o en escala de grises",
  },

  {
    letter: "y",
    answer: "yema",
    status: 0,
    question: "CON LA Y. Parte amarilla del huevo",
  },

  {
    letter: "z",
    answer: "zarpa",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Z. Mano o pie del animal que tiene uñas fuertes, curvas y afiladas",
  },
];

const questionsThree = [
  {
    letter: "a",
    answer: "amanecer",
    status: 0,
    question: "CON LA A. Momento del día en el que sale el sol",
  },

  {
    letter: "b",
    answer: "bonsai",
    status: 0,
    question: "CON LA B. Árbol en miniatura",
  },

  {
    letter: "c",
    answer: "chiste",
    status: 0,
    question: "CON LA C. Historia corta y graciosa",
  },

  {
    letter: "d",
    answer: "diferente",
    status: 0,
    question:
      "CON LA D. Que no es igual, no se parece o tiene otras características o cualidades",
  },

  {
    letter: "e",
    answer: "establo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA E. Recinto cubierto en el que se encierra el ganado para su descanso y alimentación",
  },

  {
    letter: "f",
    answer: "felicidad",
    status: 0,
    question: "CON LA F. Sentimiento de alegría o satisfacción",
  },

  {
    letter: "g",
    answer: "globo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA G. Juguete o adorno de goma que se llena de aire o de gas",
  },

  {
    letter: "h",
    answer: "hilo",
    status: 0,
    question: "CON LA H. Fibra muy larga y fina que sirve para coser",
  },

  {
    letter: "i",
    answer: "infancia",
    status: 0,
    question:
      "CON LA I. Primer período de la vida de la persona, comprendido entre el nacimiento y el principio de la adolescencia",
  },

  {
    letter: "j",
    answer: "jueves",
    status: 0,
    question: "CON LA J. Cuarto día de la semana",
  },

  {
    letter: "k",
    answer: "kiwi",
    status: 0,
    question:
      "CON LA K. Fruta con forma de huevo, de piel peluda de color marrón y carne comestible verde",
  },

  {
    letter: "l",
    answer: "lava",
    status: 0,
    question:
      "CON LA L. Materia líquida, espesa y muy caliente que sale del interior de un volcán cuando entra en erupción",
  },

  {
    letter: "m",
    answer: "moraleja",
    status: 0,
    question: "CON LA M. Lección o enseñanza que se aprende de algo",
  },

  {
    letter: "n",
    answer: "natacion",
    status: 0,
    question: "CON LA N. Deporte o ejercicio que consiste en nadar",
  },

  {
    letter: "ñ",
    answer: "ñu",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Ñ. Mamífero rumiante africano de la familia de los antílopes, de color pardo grisáceo, cuya cabeza recuerda la de un toro",
  },

  {
    letter: "o",
    answer: "observar",
    status: 0,
    question: "CON LA O. Examinar atentamente",
  },

  {
    letter: "p",
    answer: "partitura",
    status: 0,
    question:
      "CON LA P. Texto de una composición musical correspondiente a cada uno de los instrumentos que la ejecutan",
  },

  {
    letter: "q",
    answer: "quieto",
    status: 0,
    question: "CON LA Q. Que no tiene o no hace movimiento",
  },

  {
    letter: "r",
    answer: "reciclar",
    status: 0,
    question:
      "CON LA R. Someter un material a un proceso determinado para poder usarlo otra vez",
  },

  {
    letter: "s",
    answer: "saturno",
    status: 0,
    question:
      "CON LA S. Sexto planeta del sistema solar. Es el único planeta que tiene un sistema de anillos a su alrededor",
  },

  {
    letter: "t",
    answer: "tesoro",
    status: 0,
    question:
      "CON LA T. Cantidad de dinero, valores u objetos preciosos, reunida y guardada",
  },

  {
    letter: "u",
    answer: "ukelele",
    status: 0,
    question:
      "CON LA U. Instrumento musical de cuerda, popularizado desde el archipiélago estadounidense de Hawái, parecido a la guitarra, pero de menor tamaño",
  },

  {
    letter: "v",
    answer: "veterinario",
    status: 0,
    question:
      "CON LA V. Persona que se dedica a curar y prevenir las enfermedades de los animales",
  },

  {
    letter: "w",
    answer: "windsurf",
    status: 0,
    question:
      "CON LA W. Deporte que consiste en deslizarse por el agua sobre una tabla especial provista de una vela",
  },

  {
    letter: "x",
    answer: "relax",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA X. Relajamiento físico o psíquico producido por ejercicios adecuados o por comodidad, bienestar o cualquier otra causa",
  },

  {
    letter: "y",
    answer: "yegua",
    status: 0,
    question: "CON LA Y. Hembra del caballo",
  },

  {
    letter: "z",
    answer: "zanja",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Z. Excavación larga y estrecha que se hace en la tierra para echar los cimientos, conducir las aguas, defender los sembrados o cosas semejantes",
  },
];

let correctAnswers = 0;
let wrongAnswers = 0;
let allQuestions = [questionsOne, questionsTwo, questionsThree];


const welcome = () => {
  userName = prompt(`¡Bienvenido/a a Pasapalabra! ¿Cuál es su nombre?`);

  if (Number(userName) || userName === "" || userName === null) {
    alert(`Por favor introduzca un nombre válido.`);
    welcome();
  } else {
    alert(`¡Hola ${userName[0].toUpperCase() + userName.substring(1)}!, \n\nEstas son las reglas del juego: \n- Ganarás 1 punto por cada palabra que aciertes.\n- Si no sabes la respuesta, escribe "pasapalabra".\n- Si quieres cancelar el juego en cualquier momento, escribe "end". \n\n¡Que empiece el juego!`);
  }
}

const playPasapalabra = () => {
  randomQuestions = allQuestions[Math.floor(Math.random() * allQuestions.length)];

  do {
    for (let i = 0; i < randomQuestions.length; i++) {
      if (randomQuestions[i].status === 0) {
        reply = prompt(randomQuestions[i].question);
        if (reply.toLowerCase() === randomQuestions[i].answer) {
          randomQuestions[i].status = 1;
          alert("¡¡¡La respuesta es correcta!!! Has ganado 1 punto.");
          correctAnswers++;
        } else if (reply.toLowerCase() === "pasapalabra") {
          alert("Seguimos con la próxima palabra.");
        } else if (reply.toLowerCase() === "end") {
          alert("Cancelaste la partida.");
          showPoints();
          return;
        } else {
          randomQuestions[i].status = 2;
          alert(`Respuesta incorrecta... La respuesta era: ${randomQuestions[i].answer}.`);
          wrongAnswers++;
        }
      }
    }
  } while (randomQuestions.some((checkStatus) => checkStatus.status === 0));
  if (randomQuestions.some((checkStatus) => checkStatus.status === 1 || checkStatus.status === 2)) {
    showRanking();
  }
}

const playAgain = () => {
  anotherGame = confirm("¿Te gustaría jugar otra partida?");
  if (anotherGame) {
    console.clear();
    clearVariables();
    startTheGame();
  } else {
    alert(`¡Hasta la próxima ${userName[0].toUpperCase() + userName.substring(1)}!`);
    console.clear();
    clearVariables();
  }
}

const showPoints = () => {
  console.log("A continuación te mostramos tu puntuación:");
  console.log(`Has respondido correctamente ${correctAnswers} pregunta/as.`);
  console.log(`Has fallado ${wrongAnswers} pregunta/as.`);

  playAgain();
}

const showRanking = () => {
  console.log("A continuación te mostramos tu puntuación:");
  console.log(`Has respondido correctamente ${correctAnswers} pregunta/as.`);
  console.log(`Has fallado ${wrongAnswers} pregunta/as.`);

  let ranking = [
    { name: "Jugador A", points: 27 },
    { name: "Jugador B", points: 22 },
    { name: "Jugador C", points: 18 },
    { name: "Jugador D", points: 9 },
    {name: `${userName[0].toUpperCase() + userName.substring(1)}`,points: Number(`${correctAnswers}`)},
  ];

  ranking.sort((a, b) => b.points - a.points);
  console.table(ranking);
  playAgain();
}

const clearVariables = () => {
  correctAnswers = 0;
  wrongAnswers = 0;
  allQuestions = [questionsOne, questionsTwo, questionsThree];
}

const startTheGame = () => {
  welcome();
  playPasapalabra();
}

startTheGame();
